<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="recetas.xsl"?>
<recetas>
  <receta id="1">
    <nombre>Lasaña de carne</nombre>
    <ingredientes>
      <ingrediente>1 libra de carne molida</ingrediente>
      <ingrediente>1 cebolla picada</ingrediente>
      <ingrediente>1 zanahoria rallada</ingrediente>
      <ingrediente>2 dientes de ajo picados</ingrediente>
      <ingrediente>1 lata de tomate triturado</ingrediente>
      <ingrediente>1 cucharadita de orégano</ingrediente>
      <ingrediente>1 paquete de láminas de lasaña precocidas</ingrediente>
      <ingrediente>2 tazas de queso ricotta</ingrediente>
      <ingrediente>2 tazas de queso mozzarella rallado</ingrediente>
      <ingrediente>1 taza de queso parmesano rallado</ingrediente>
      <ingrediente>2 cucharadas de aceite de oliva</ingrediente>
      <ingrediente>Sal y pimienta al gusto</ingrediente>
    </ingredientes>
    <pasos>
      <paso>
        Precalentar el horno a 350 grados F (175 grados C).
      </paso>
      <paso>
        En una sartén grande, calentar el aceite de oliva a fuego medio.
      </paso>
      <paso>
        Añadir la cebolla y la zanahoria y saltear durante unos 5 minutos hasta que estén tiernas.
      </paso>
      <paso>
        Agregar el ajo y saltear durante 1 minuto adicional.
      </paso>
      <paso>
        Añadir la carne molida y cocinar, revolviendo frecuentemente hasta que esté dorada y no haya más rosa visible, aproximadamente 5-7 minutos.
      </paso>
      <paso>
        Agregar la lata de tomate triturado a la sartén y mezclar bien.
      </paso>
      <paso>
        Añadir el orégano y condimentar con sal y pimienta al gusto.
      </paso>
      <paso>
        Reducir el fuego y cocinar durante unos 10 minutos hasta que la mezcla esté espesa.
      </paso>
      <paso>
        En una fuente para horno de 9x13 pulgadas, colocar una capa de láminas de lasaña pre-cocidas en el fondo de la fuente.
      </paso>
      <paso>
        Añadir una capa de la mezcla de carne molida, y luego otra capa de láminas de lasaña.
      </paso>
      <paso>
        Mezclar bien el queso ricotta y esparcir una capa uniforme sobre la lasaña.
      </paso>
      <paso>
        Añadir una capa de queso mozzarella rallado, seguido de otra capa de láminas de lasaña.
      </paso>
      <paso>
        Agregar otra capa de la mezcla de carne molida, seguida de otra capa de láminas de lasaña.
      </paso>
      <paso>
        Agregar el queso parmesano rallado en la parte superior de la última capa de carne molida.
      </paso>
      <paso>
        Cubrir con papel de aluminio y hornear durante 25 minutos.
      </paso>
      <paso>
        Retirar el papel de aluminio y hornear durante otros 25 minutos hasta que el queso esté dorado y burbujeante.
      </paso>
      <titulo>¡Disfrutar!</titulo>
    </pasos>
  </receta>
</recetas>